---
title: Tội phạm đánh cắp tiền từ ngân hàng Việt Nam
author: lamer
excerpt: |
  |
    Vài bọn tội phạm từ các quốc gia khác như Nigeria, Congo đã giả mạo chữ ký để đánh cắp tiền từ các ngân hàng Việt Nam.
layout: post
shorturls:
  - 'a:4:{s:9:"permalink";s:80:"https://www.vnsecurity.net/2008/04/toi-pham-danh-cap-tien-tu-ngan-hang-viet-nam/";s:7:"tinyurl";s:26:"http://tinyurl.com/yayrwu6";s:4:"isgd";s:18:"http://is.gd/aOtjb";s:5:"bitly";s:20:"http://bit.ly/5njbZg";}'
tweetcount:
  - 1
tweetbackscheck:
  - 1408359014
twittercomments:
  - 'a:1:{i:10729894580;s:7:"retweet";}'
aktt_notify_twitter:
  - no
categories:
  - headlines
---
Theo báo Sài Gòn Giải Phóng ngày 31 tháng 03 năm 2008, lực lượng công an đã bắt được một vài nhóm tội phạm từ các quốc gia khác giả mạo chữ ký và thẻ tín dụng để mua hàng và đánh cắp tiền từ các ngân hàng Việt Nam.

Theo tin đã đưa thì một nhóm từ Nigeria bị bắt trong khi đang dùng thẻ tín dụng giả để thanh toán tại siêu thị. Rất may là nhân viên siêu thị đã nghi ngờ tên trên thẻ không phải tên của gã nên đã tri hô bảo vệ siêu thị tóm lấy tên tội phạm này.

Tin thứ hai, và là điểm chính của bài này, là một vài nhóm tội phạm khác đã tinh vi hơn. Chúng giả chữ ký thực hiện lệnh chuyển tiền từ một tài khoản ở nước ngoài vào một ngân hàng trong nước vào ngày x. Sau đó, chúng ra ngân hàng rút hết tiền vào ngày x + y. Đến khi ngân hàng nước ngoài phát hiện ra chữ ký giả và thực hiện lệnh hủy việc chuyển tiền thì lúc này đã vào ngày x + y + z.

Có hai câu hỏi đặt ra ở đây:

1.  Tại sao không có thời gian hãm tài để cả hai phía xác nhận lệnh chuyển tiền là thật?
2.  Phía nào sẽ chịu trách nhiệm cho sự sai sót này?